泛民建制夾擊斥荒謬 區選劃界 馮驊「萬箭穿心」

2018年08月02日

泛民建制夾擊斥荒謬
區選劃界 馮驊「萬箭穿心」

■有區議員與街坊到區選劃界諮詢會場外示威，斥馮驊（圓圖）黑箱作業。陳善南攝

【本報訊】早前政府公佈明年區議會選舉劃界建議，引來外界猛烈批評閉門造車，選舉管理委員會昨晚就劃界建議進行諮詢，多名民主派區議員炮轟黑箱作業，未落區了解就劃界，令劃界結果「荒謬又白癡」，有建制派反咬選管會建議偏幫民主派。成眾矢之的選管會主席馮驊強調，不論議席數目增減或每席人口基數均由政府決定，選管會只能在規限下劃界，形容工作是死馬當活馬醫。

記者：呂浩然

選管會昨就區選劃界進行首場地區諮詢會，不少地區人士一早在場外請願抗議，葵青區議員黃潤達抗議劃界黑箱作業，例如51個有變動的選區中，27個涉及民主派，反而11個人口超出標準而沒有劃界的選區，10個都屬建制派選區，可見劃界不公。長洲鄉事委員會則不滿選管會將長洲兩個議席合併，強調「長洲咁大，一個區議員點做？」

馮心知外間對劃界有不滿，在開場白重申劃界規範和理念，如主要考慮人口推算、社區獨特性及選區地理等，又主動回應有批評指部份公屋不同座數被劃成不同選區，全因當一條屋邨人口已超出人口基準，就要將部份座數劃到另一選區，強調同一選區有不同背景的選民很常見，「政治背景唔係法例規定嘅考慮因素」。

辯稱「死馬當活馬醫」

不過深水埗區議員民協何啟明斥選管會劃界前不落區了解，於是出現「荒謬又白癡嘅劃界」，憤言「你爆人口都唔係求其劃兩座（樓宇）出嚟」。黃潤達則指出，西貢區會主席的選區人口已低於基準逾25%，但仍沒有被重劃，反而民主派選區被劃得支離破碎，令人強烈感到劃界有政治因素。

建制派也對劃界建議不滿。葵青區議員民建聯梁偉文大罵馮「官字兩個口」、「偏幫民主黨」，因青衣不獲增加議席，反而葵青有，尤其民主黨選區由一劃為三是「驚死民主黨贏唔到」，直言「不如將我個區劏開兩區，等我搵埋老婆仔女落去選吖」。

遭連番炮轟的馮驊以離島區人口增加而無加議席為例，反駁增加議席由政府決定，選管會並無參與，他們只能死馬當活馬醫，在規限下劃界，又表明選管會只得三人，不可能做人口基數推算，若連這個也要他們負責，「咁即係扶乩咋喎，咁唔得」。

下一則
下一則
「針椅」再現 城巴遭殃